★Win 10一句指令可使硬碟損壞 或無法完全修復

雖然之前 Windows 10 亦出現過不少 Bug，不過多數影響小部分用戶。近日外國研究人員發現一個 Windows 10 Bug，只需使用一句短字串指令便可令用戶硬碟損壞，而從文中測試影片看來，似乎沒辦法完全修復。而最危險的是這個 Bug 似乎對所有 Windows 10 電腦都有影響。

近日外國網站 Bleeping Computer 發佈文章並指出他們發現的一個 Windows 10 Bug。根據文章指出，只需一句簡單的短字串指令，使能夠破壞使用者 NTFS 格式硬碟。而且這個指令還可以使用多種方式來引導使用者觸發，例如偽裝成 ZIP、HTML 文件甚至是其他文件格式等。

[img]
[/img]

而從文章中的測試影片看來，似乎沒辦法完全修復。只要輸入該短字串指令後，雖然會顯示無法找到。但過了幾秒鐘之後，就會跳出需要重新啟動修復硬碟錯誤，並且要求現在重新開機。接著便會進入修復畫面，修復完後重新開機會再度出現錯誤，然後再次進行修復硬碟錯誤。而 Windows 10 事件日誌也出現錯誤報告。

N年前既硬碟清除txt

old news is so 唔識串，老貓鍾意考古

c: format c：/s

fdisk c:

現在仲有冇low level format 套裝賣？

format c:*.*

想試下

幫公司d機種個scheduled task

公司有啲文件當都有呢句文字，但我刪唔走佢，咁我應該點做好

邊日被人炒就

以前win98 既c:\con\con即出藍畫面

bonus出少左都要run呢個command